新手ssd一問

而家部desktop係win10
用落覺得開機load game好慢
想買個ssd解決以上問題
我個win10係買廠機之前自己換過display同埋火牛

想請問加ssd係咪一定要有win10安裝碟？
但係買部機個時好似唔覺佢會有跟埋碟
咁既情況可唔可照裝到win10入ssd呢？

用USB，照裝login就會active你自己個license

可以裝個windows7

即係將hdd既windows file copy落usb之後放入ssd?

如果就咁copy落去就得，仲洗乜安裝

岩岩買左隻shamesung 850 evo
佢個安裝教學要用stat轉usb adaptor插落電腦做clone
之後ssd先再插番落mb開機用
我可唔可以clone時直接插落mb而唔用adaptor?

另外我個部係廠機clone os可唔可以唔重裝window咁做？
thanks